\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Ernesto Acosta Gempeler}
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{ Seminario de teoría de conjuntos calculatoria}
\end{center}
\begin{center}
Martes 27 de octubre de 2015
\end{center}

\noindent \textbf{Temas tratados} en la novena sesi\'on del seminario, expuestos por Bernarda, siguiendo las notas de Jaime. \\
\vskip0.3cm
\noindent 1) Definición: En $(A,\prec)$ y $X\subseteq A$. Si $a\in X_{\mu}$, se define $\downarrow X=a$. Es decir, $\downarrow X$ es el \'unico elemento de $X_{\mu}$ si $X_{\mu}\neq \emptyset$. En este caso, se dice que  $\downarrow X$ es el m\'inimo de $X$. Recuerde que min$(X)\equiv X_{\mu}\neq \emptyset$, donde $X_{\mu}$ es el conjunto de m\'inimos de $X$.
\vskip0.3cm
\noindent 2) Ejercicios hechos.
\begin{enumerate}
\item[a)] $\text{irr}(\prec) \wedge \text{tran}(\prec)\Longrightarrow \text{asi}(\prec)$.
\item[b)] $\text{tran}(\prec) \wedge \text{asi}(\prec)\Longrightarrow \text{ref}(\preceq) \wedge \text{tran}(\preceq) \wedge \text{ant}(\preceq)$.
\item[c)] $(A,\prec)$ lineal y $X\subseteq A$.
\[
\text{min}(X)\Longrightarrow (\forall a| a\in A: a\preceq \downarrow X\equiv (\forall x|x\in X: a\preceq x))
\]
\end{enumerate}
\vskip0.3cm
\noindent 3) Eliminaci\'on de hip\'otesis existenciales. Con las restricciones evidentes de no aparici\'on de $x$ y $y$ en $P$, $Q$, $R$ o $S$:
\[
(\exists x|P.x)\wedge (\exists y|Q.y)\wedge R \Longrightarrow S \equiv
(\forall x,y| P.x \wedge Q.y \wedge R\Longrightarrow S). 
\]
Nota: Lo que d\'a sentido a lo anterior es:
\[ p\vee q \Rightarrow r \equiv (\neg p \wedge \neg q) \vee r \equiv  (\neg p \vee r)\wedge (\neg q \vee r) \equiv (p\Rightarrow r) \wedge (q\Rightarrow r).
\]
\end{document}